中國問題在於 國恥教育

從小灌輸"百年被侵略史"
對中國嘅戰爭罪行隻字不提，不提因只提果
將被侵略講成恥

恥 係自已做得唔好 自已唔道德先叫恥
唔係被人蝦

義和團係國恥
通州大屠殺係國恥
長崎暴動係國恥
國共內戰係國恥
文革六四係國恥
唔尊重國際規則 唔重視人權係國恥

國恥教育係共匪好重要嘅基石
係陣眼

由周朝去到1949都係咁教架啦
有咩問題

岳飛都話靖康恥
打輸仗一向都視為國恥

愛國教育嘛
要雪恥咪會忠於國家，為國家發展歡呼囉

成班被害妄想症。侵略左周邊國家幾千年，然後自己做柒事俾人打返轉頭就話國恥，同啲小學雞打人就得，被人掂兩野就話人打佢呢啲冇分別

長春圍城、理大封鎖

中國干涉西伯利亞，清朝干涉朝鮮、墨西哥，中共入侵越南

根本中國史=侵略史
近代嘅有入侵越南

咁其實世上大部分國家o既歷史都算係侵略史o黎o既

英國: 侵略全球
西葡: 侵略美洲
美加: 侵略印弟安
澳紐: 侵略毛利人
俄, 法, 德, 日, 以, 埃: 人所共知

希, 意: 亞歷山大帝/羅馬帝國都周圍打

北歐: 維京人周圍打

其他國家侵略人地關我q事？

咁就代表支那可以無恥地當無事發生？

國共內戰
中共靠日本同蘇聯立國隻字不提

有說中共引爆日本仇支情緒 攪到日本侵華

隔咗咗多年都係同一招

但依然work

有冇更多資料

教科書也不會說的77事變真相

非人道手段
長春死撚咗十幾萬人

呢個係文化衝突必然既其中一個結果

不同於中國始終叫自已世界中心…

佢地又冇喊苦喊忽，二戰日本嘅東亞國、以色列等等，唯獨中國咁撚幼稚，成日覺得人地亡佢國咁